# Useful aliases for a variety of things

# Fundamentals
alias dsk="cd ~/Desktop"
alias dev="cd ~/dev"
alias ll="ls -al"
alias h="history" # ctrl + r to str search through it
alias p="subl ~/.profile" # requires sublime path setup
alias psrc="source ~/.profile" # you'll have to run the full command the first time you install this

# Node / NPM
alias npm_exec='function npm_exec(){ ./node_modules/.bin/"$@"; }; npm_exec' # allow lib commands to be installed and run only locally

# GIT
alias gss="git status"
alias gb="git branch"
alias gbd='function gbd(){ git branch -D $1; };gbd'
alias gd="git diff"
alias gl="git log"
alias gcob='function gcob(){ git checkout -b $1; };gcob'
alias gco='function gco(){ git checkout $1; };gco'
alias ga='function ga(){ git add $1; };ga'
alias gcam='function gcam(){ git commit -am "$1"; };gcam'
alias gcm='function gcm(){ git commit -m "$1" $2; };gcm'
alias gpl='function gpl(){ git pull origin $(git rev-parse --abbrev-ref HEAD); };gpl' # git push origin {current_branch}
alias gp='function gp(){ git push origin $(git rev-parse --abbrev-ref HEAD); };gp' # git push origin {current_branch}

# React
# Search contents of all files or folders excluding irrelevant ones
# Need to install `ack` first (Google "how to install ack")
alias rack="ack --ignore-dir={build,components-dist} --ignore-file=is:.eslintcache --ignore-file=is:main.jsbundle --ignore-file=is:sourcemap.js" # use ={..., ...} to pluralize?
alias racki="ack -i --ignore-dir={build,components-dist} --ignore-file=is:.eslintcache --ignore-file=is:main.jsbundle  --ignore-file=is:sourcemap.js" # use ={..., ...} to pluralize?

# Heroku
alias hs='heroku local -f Procfile_dev'
alias hl='function hl(){ heroku logs -t -a $1; };hl'